其實“濕凍”呢樣野係咪偽科學？

影響體感溫度有好多原因，濕度只係其中一個
成日話咩香港濕凍，10度凍過外國0度乜乜乜
其實只係香港人未見過世面

用第一身經驗話你聽 香港濕凍凍d

咁你會覺得係乜鳩原因搞到香港凍d

香港嗰種濕鳩係全世界最鳩

係真科學

實質係香港人體弱 香港足球隊入唔入到世界杯 人地跑步26分十k 香港最精英先得31 之後自己覺得凍咪話濕凍 其實無分別

你自己答左lo,識唔識分咩野叫偽科學丫?
人講你又講

你睇下咁凍,
塊面同隻手同咀唇爆都沒爆就知咩事啦

屌 今日香港凍個感覺 同我係北歐落雪個陣差唔多 重要無暖爐你老未

你一定冇讀過科學

另外一個原因係香港唔興暖氣

因為香港人少用暖爐暖氣既野...
入商場可能只係比係街暖少少...
咁既情況出一日街同你係外國出入有暖氣比差好遠

濕凍應該係同Specific heat capacity有關

香港濕凍世界第一

濕度會影響體感溫度是常識吧

你知唔知乜撚叫偽科學

關春事
踢波係基建同青訓差，加埋學業上唔容許小朋友練咁多波
跑步純粹體質上唔夠黑人，啡人砌

你咁講香港拎場地單車、乒乓波、游水都入到世界賽啦，咁世界咪有百鳩幾個國家啲人體質仲差過香港？

風速同濕度都會影響體感溫度
香港比大部分外國地區濕，同一溫度下，體感溫度因濕度高而較凍，無錯。

我覺得係因為香港冇暖氣先覺得咁凍
室內都冰冰凍凍

人地外國入到屋要除晒所有褸

濕?但好撚乾燥喎

事實係香港無暖氣
D建築物散熱快

你係外國冬天跳落海就感受到香港濕凍

你企係池邊除哂3吹10分鐘
之後浸濕個人再吹10分鐘咪知

咪係
乾到要係咁搽野

連登仔臨床實證真科學
濕凍可達攝氏-272度

好乾嘅濕凍

自已怕凍就作個term出黎滿足自已

哩幾日係乾凍黎
濕凍唔止宜家咁

自己上網搵吓咩叫比熱容量
再搵吓水咁高嘅比熱容量對溫度(熱傳導)有咩影響啦

果條弱智仔講既野你都比反應佢

無暖氣先係主因

唔使落水，用過淋花嘅噴壺水落度佢已經夠

宜家講緊落緊雪都唔夠香港體感咁凍啊
例子 加拿大既華人社區個個都覺得翻到香港好撚凍，明明落雪係條街都無著咁多衫，但香港要著多好多衫

原來濕凍凍啲係真架?
等我仲以為人地9 UP

條鄉下仔未出過城唔好怪佢

第一句就用科學解釋咗自己個問題然後問係咪偽科學

唔單止，明明加拿大個度落雪企係條街都唔洗著羽絨，但尋日香港係條街已經凍到癡線

自己睇下咩係apparent temperature 啦
偽科學

你搵次去落雪既地方係條街度行下就會明

Ching 好波

點解?

小心D呀 一陣又有人好似樓上咁拎埋加拿大華人黎講

我就乾燥到隻手爆哂刷
我睇唔出邊撚到有濕lo

濕度越高你要流失更多熱加熱周圍空氣

遲啲一月去韓國滑雪
我阿仲話你香港都頂唔順
過到去點算

遲啲一月去韓國滑雪
我阿媽仲話你香港都頂唔順
過到去點算

水蒸發係吸熱反應

空氣濕度高, 你皮膚相對表面濕度高, 外露空氣果陣, 就比起濕度低既情況係一個更加強既吸熱反應, 令你體感更加凍

游水上水面, 已經明哂

希望幫到一班中學連登會員理解呢個concept

上年先去完

我反而覺得同外國比其實差唔多，可能濕度高會有2,3度分别
主要係冇暖氣所以整體香港感覺比較凍
風力同光暗落差都可以好大

你咪講撚左濕度會影響體感囉
先唔講程度
咁樣都唔撚叫科學？

Latent heat喎點會係偽科學

關濕凍撚事。香港人十七八度已經著到隻糭咁。

主要係冇heat 冇車
同埋香港好多樓同山形成既風洞效應
頻繁的溫差都會令到身體覺得凍

舉個極端例子

一個人唔著衫 在零度空氣包圍下可以生存段長時間

同一個人唔著衫 入零度既海水入面就好快死得

咪on9 啦
上星期先去完日本 日日都8~9度
一定凍過香港

講起暖氣, 日本十幾度已經開暖氣

香港(市區)而家都未8~9度

去日本落雪都唔洗著羽絨 香港唔著會凍死

jr, 地鐵張櫈都識發熱

唔識科學就話偽科學

我喺日本時都試過8度左右,同香港8度完全唔覺有咩分別

係日本11-12度果時見親d日本人都係3,4件衫
但係我一件短袖+羽絨就夠
今日香港我著4件都覺得凍

覺得香港凍過落雪（零下7度內）

你既比喻只係證明左香港精英運動員輸俾其他國家，關香港人體弱咩事

九唔撚搭八

成班病夫藉口多多

濕度，風速對體感溫度有影響。
近海嘅濕度相對高，一般係會相對凍啲
但好似華人地區都好興話自己地方特别凍
上海人又係話上海隻凍唔同，係特別凍
台灣人又係話台灣隻凍唔同，係特別凍
香港人都係話香港隻凍又唔同

但冇乜見過漢堡，利物浦， 鹿特丹呢啲港口城市話自己特别凍，點樣唔同法

係真濕鳩

你組織下先再講啦

學好中文先用紅大字啦

小學畢業未

今日凍到應該要停工停課啦

勸OP5毛狗先學識擔梯用Google，再學曉乜野叫"體感溫度"先出黎柒啦唔該！！！！

琴日先問完個fd

A : 阿強係加拿大落雪仲凍過呢度啦
我: 香港既濕凍係宇宙最凍喎。 阿強。。呢邊既6 7 度等如果邊幾度?

阿強: 零下5 度左右

水係比空氣導熱係高25倍,唔可以用水黎同平時空氣濕度黎比較

地鐵長期同一個溫度26-29度算唔算
其他真係無

濕凍點凍都冇可能凍過零下，而且北歐一樣會潮濕，最大分別係冇暖氣，長期十幾廿個鐘處於12度咪覺得好凍，外國零下係室內食緊雪糕著短褲，係室外都唔會逗留到超過一個鐘

仲有, 香港啲office 仲開緊冷氣
仆街, 而震緊,

30-60%濕度叫濕

鄉下仔係咪未出過國

連登仔vs天文台 世界大戰

都未係真正濕凍
尋日都好乾下

因為水係皮膚上會令熱量更易比帶走
所以顯凍係真

香港冬天好撚乾燥囉,濕乜撚野凍? 虧就認左佢啦

去旅行一般都係瘋狂咁行, 行得多個人就熱. 我上次去日本 11,12 度行到興烚烚褸都除埋.

就好似平時天氣凍街見到鬼佬著短袖衫就覺得外國人體質好D,
我地日常返工係 office 坐定定成日又冇運動就會包到成隻糭咁,
先覺得香港凍過其他地方啫

有時落雨真係凍d嘅

導熱能力低係咪啫係要用更多能量去加熱？

愈濕愈唔凍

垃圾香港人，17度着撚晒羽絨，17度濕凍點都唔會等於0度乾凍啦。

大大巴摑落班濕凍撚到

完

乾凍過濕凍

吹到濕凍凍過晒其他地方

有無睇埋第3點?

原來睇錯左自膠先。

我們不能再使用圖一的解釋來回答這問題，因為圖一提及的是水氣，而不是水
巴打你係魚類定兩棲類?住係水入面架?

其實香港冬天唔係不嬲都乾燥? 好似今日濕度先得37% 有埋紅色火災警報 點濕凍法

你打字都幾慢

第一樓主無腦，仲要以為自己好撚有見識
第二咁撚真心聽連登仔話香港十度凍過外國0度

岩岩先發現

呢個post低質到

點解仲有人信濕凍 愈濕個specific enthalpy 愈高 wetbulb temperature愈高 即係濕左水都冇咁凍呀

講濕凍班人有冇睇過而家濕度

追post啦柒頭, 貼埋link又唔睇

今年一月先去完日本，日頭有太陽12度其實都好凍，隻手冰左全日，同一套衣著今日係香港係暖。有日係成田，應該係溫帶氣旋橫過日本搞到落雨，個次落雨6-8度凍到癲，一定凍過香港

其實主要係著衫多少同暖氣既問題, 我係加國著返香港冬天平時著既衫係室外會凍僵，仲有外國通常日夜溫差大, 你會比個avg temp 呃到。仲有體感係好講relative溫度而唔係absolute溫度, 香港E加一年3季半都熱你天氣一轉凍少少緊係頂唔順。最後講多次, 香港冬天係唔濕。

你都識得講落雨
落雨咪濕囉

拎游水比...錯到離譜仲係度指指點點。如果係因為高relative humidity而令到你皮膚濕既話你皮膚既濕度冇可能大過週邊濕度。咁你點解釋濕熱會令到人熱D? 係因為高濕度會令蒸發減慢。 濕凍個原因係因為increase conduction而唔係蒸發。真正感受過冬天就會知Wind chill先係皇道。另外講多次香港冬天係唔濕。

濕熱呢?

發現好多人唔識分落雨同潮濕

如果真係潮濕會凍就唔會春天潮濕咁撚熱啦

好乾 濕你老母

早幾日日本返黎
係白川鄉負度個感覺同琴晚差唔多

不過可能係樓宇設計問題 搞到好大風

結論：樓主係未出過國嘅戇鳩仔

有fd係果邊 滑雪 佢話香港凍d

所以咪唔認同啲人話香港濕凍凍過全世界

其實有樣野叫風寒指數

你坐撚左幾多年呀清 成日都濕凍架啦

你先得0度凍d定比人潑0度水凍d?

濕凍係1,2月先高峰期

呢幾日只係乾凍

冬天落兩果隻凍就整個名叫濕凍，然後就自廢就拎出嚟鳩up

自

死撚返5p啦 3你老母

屌你老母google都唔撚查下出黎講人偽科學
係的確啲人成日吹大，但唔代表唔存在

話濕凍班虧佬快啲駁天文台啦

每逢天氣凍都會諗起
香港嘅濕凍係最凍

外國落雪仲濕啦

on9你去外國果陣著哂打底又著到成隻傻咁緊係暖D
濕凍頂盡咪比你凍多三四度
你試下香港11 2度著既杉去零下既地方著
睇下凍唔凍撚死

滑過就知
滑緊個時會熱到出汗

有時間就落街跑下步啦做下體能運動啦
日撚日掛住打lol 一到冬天就話濕凍全世界最凍
班晨運廢老仲強壯過你

又黎打飛機post

利伸短tee + zipup 今日

怕凍都要作咁多藉口

有人話 香港四季唔分明 呢啲撚樣請著短袖衫去玩三項鐵人

加拿大冬天落大雨添啦，唔濕過香港？

第一身感受 東京1度著一件長tee 香港9度已經要著羽絨

差唔多經驗
名古屋4度都只係著短袖衫都夠

其實只係香港人虧姐
大把人十幾度著羽絨啦 唔通真係濕凍咩...

唔信咪算
親身證實過好多次
歐洲零度都無香港十度八度咁凍

美國大西北長期落雨又凍又濕
夜晚得廿度（華氏）
香港人就講到香港仲凍咁
再上去加拿大應該仲凍

無知好可憐

加拿大不嬲個個話凍

係凍，但冇聽過人話加拿大會凍過香港，十個有十二個都覺香港濕凍凍好多好多

入左醫院未呀兩位巴打

你唔好撚信啦大鄉里

點解會有人覺得係真 出多d國先啦

台北嘅冬天
一個星期入面
四、五日都落緊雨
唔落雨都潮濕
濕凍仲嚴重過香港啦

其實因為香港室內無暖氣

識個西伯利亞既friend 佢話今晚會趕番自己國家 因為香港太撚凍

其實邊撚度濕 皮膚乾撚到

可能人地係室內有暖氣呢

人在韓國-6度都係好舒服唔會凍到震 諗起返到香港凍到pk

乾到依家紅色火災警告

都重有人話濕凍

物理角度黎講，濕氣會減少皮膚上水份既蒸發速度，從而減少熱既流失，最後體感溫度會較高

所以濕凍應該係比乾凍暖

樓上有講游水or 濕身被風吹既中學雞，濕凍既情況係，空氣濕，皮膚乾，而如果濕左水被風吹，係空氣乾，皮膚濕，所以係完全相反既情況

你老母室外室內有冇暖氣都唔識分架?
係邊間工場打緊工呀 等我去問下佢做咩生完仔唔教?

歐洲乜嘢帶呀，香港亞熱帶呀

其實香港濕凍應該申請做世界文化遺產

依家冬天未算係，回春嗰期凍到仆街

咪臭係
呢幾日乾到pk都話潮濕

但係覺得香港真係比外國凍

話濕果班人 係咪同濕疹混淆左

大陸有d浴室裝左暖燈，一開熱到出汗 好爽換衫抺身都唔怕凍

其實主要係冇乜地方有暖氣, 身體可以儲存熱能, 好似你沖完熱水涼都會對寒冷免疫1-2個鐘咁

就係香港冇暖氣，人地有咪唔凍，你熱完一陣出去都唔覺凍啦成日慶恰恰。加上香港要凍到10度以下要靠冷空氣南下先得，因而會造成不斷吹住大北風，風寒效應下咪更凍。外國或北方係冷高壓壓頂冇風又晴朗既低溫，風寒效應唔明顯咪冇咁凍

其實北歐/日本濕過香港
所以其實係乾凍先真 就好似上面天文台個網講咁樣

物理黎講香港係乾凍，好似上面啲人話乾凍比濕凍更凍，加上香港要靠冷空氣南下先會10-，即係會吹起大北風，風寒效應明顯更凍，就算香港又低溫又落雨其實都係乾凍，只不過有雨水 所以更凍，就好似上年3度咁都係落雨，但係相對濕度都係得50幾

廿其他地方仲濕喎 點樣凍過其他地方法

所以話香港感覺凍既真正天氣原因係風一向較大，wind chill較明顯
無論北風東北風東風都有返咁上下大風，相對大風日子係多過唔少外國地方。不過都好多地方大風日子仲多過香港，而且風速仲大過香港。
所以最真正原因應該係無暖氣
室外勁凍室內暖，同室外幾凍室內都係凍，後者畀人感覺可能更凍d。不過若果要你外國同香港都24小時係室外，外國一定凍過香港

真正既濕係潮濕，應該會更加悶熱，就好似春天潮濕既18度已經好明顯係暖過秋天乾爽個隻18度

溫帶地區唔係應該仲凍咩？
同埋唔係主張香港濕度高，導致香港凍天仲凍過溫帶？
其實唔同意香港濕凍凍過落雪嘅人主要有呢幾點嘅疑問
1. 溫度高嘅地區北半球有好多，點解淨係香港特别凍？
2.香港今日濕大約係40%，利物浦係100%， 鹿特丹係86%，漢堡係90%，照濕凍黎講係咪外國仲凍？

至於香港濕熱係咪全世界最熱，一定唔係 去過越南同海南島就體會到真正既濕熱係幾咁難受

其實物理角度黎講乾燥啲應該凍啲至係 ？
咁香港乾凍係凍啲又好似冇錯

對，冇暖氣加大風造成的誤會而已

濕度梗係有關啦
中學雞返屋企訓覺

你地唔覺天氣凍，越乾燥反而手腳越冰凍咩，我成日都咁覺得 反而潮濕手腳會暖啲

姐係我去邊個國家一落機場個身體體質就會變做果國人？

親身經驗，日本6度都無乜問題

香港12度就想辭職

香港冬天平均濕度有69-78%
咁都叫乾？

1.飛機入面好焗

2.由室內出到室外，當然會特別覺得凍

I mean

佢logic=香港人體弱，所以覺得香港凍

但香港人去外國都唔會覺得凍

如果真係弱就覺得邊到都凍

香港今日：14度，濕度43%，風速19km/h , 晴天。
東京：8度，濕度49%，風速6km/h，晴。
大板：8度，濕度49%，風速11km/h，晴。

我相信其實係因爲到左外地著多左衫同室内有暖氣先會有香港特别凍呢個錯覺。

香港唔興暖氣，起身個下已經辛苦，個人唔暖咪營住成日都凍。
外國落雪嘅地方好少出室外，室內有暖氣，個身成日暖住，所以唔覺得辛苦
今日問個exchange黎嘅美國人，佢話今日大風凍到外國負3度咁。
其實外國長開暖氣，負5度以上冇風又落雪的話根本唔覺凍，負十度先開始feel到凍得難頂

利申最凍去過阿拉斯加負三十幾度，凍到呼吸都辛苦

笑撚死

你將隻手放入雪櫃就叫乾凍
將隻手插落冰水就叫濕凍
邊樣凍啲自己諗啦

按地區同時間有唔同啦
你攞到個主要論點就得，同情地理解啦好嗎？

dubai doha 沙漠但又近海
出室外幾秒焗出汗窒息咁

呢個唔係公平實驗黎

香港人八達通又囉黎打飛機
連冬天都要囉黎打飛機
留翻啖氣聽日準時翻工啦

Dubai？夏天平均最高40幾度，熱死 當地政府好似話高過唔知幾多度就停工？

去 Amsterdam exchange 嗰時又濕又凍又大風
冬天 5 點後條街少人好多

諗起越南就驚，日日潮濕38度，入夜就潮濕32度

我十月嗰陣去Arms，夜左其實都冇野玩，返Hostel隊草好過。

真係好撚凍 我係日本8度都覺得熱熱地 今日係香港著同一套衫覺得凍到仆街

有好多唔同因素影響緊一個人覺得凍唔凍

要解釋點解好多人覺得"濕D"會凍D, 可能係:

1) "濕D" 通常都係陰天, 陰天少太陽輻射人體溫度自然低D
2) "濕D" 會令衣物重D少D空氣係中間, 少左隔熱效果, 散熱多左
3) 濕氣的確傳熱會慢D, 但當濕氣附係皮膚上變水份, 就會變成"汗"既效果一樣, 蒸發帶走熱力

虧就虧啦，唔通外國既溫度計同濕度計同香港唔同咩，仲有風速同陽光加上你係咪有運動都有關架。

大把地方又凍又濕過香港啦，成日去一兩次旅行就好似看透世事咁，又唔信科學，係就出去住多幾年先好講啦。

你仲唔明自己柒咩??

年經又再出現

外國屋有暖氣
建築物多數有insulation
室內感覺係無咁凍
但你係街一陣凍到塊面彊左呢種情況香港係唔會有

其實我覺得係大風所以凍 唔知乜撚野濕唔濕 總之香港真係好撚凍

其實咩係體感温度

我工作地方近海，冇風都叫頂到下，一有風就凍到人都縮

樓主無見過世面

風速大過大阪同東京？咁又點

濕凍係真但香港都唔濕

我係英國唔帶手套對手唔夠十分鐘已經刺痛

唔係公平但理論上係咁

兩回事黎

空氣濕，你乾=無咁凍
空氣乾，你乾=凍
空氣濕，你濕=好凍
空氣乾 ，你濕=好鬼凍

師兄好嘢 ，睇得明佢講咩，我睇咗幾次都參透唔到

3月去過東京，凍到隻手爆晒缸，係香港最凍果時都唔會咁

你地話邊度凍d

你3月果時東京幾多度先?
而家講緊相同/接近氣溫下香港感覺會凍d

我1月去東京，大約2-11度左右，真係信左人地有太陽10度好熱，著得唔多，短袖加件褸，點知行足一日隻手就凍足一日，身就夠暖，有太陽都好凍 其實同香港10度唔差得好多

其實有冇諗過只係個個體質唔同 感受都唔同

講真其實真係睇習慣

岩岩係加拿大返香港

出到去覺得好熱

講起手，我發現香港唔多人帶手套 多一個部位受寒
冬天去日本應該無人唔帶手套，手都僵

去過冰島。覺得香港既涷涷過冰島
入骨的

下我上年去日本落雪同今日感覺差唔多wo 上個月去十零度都好似冇今日咁凍
不過佢地d暖氣周圍都有 搭電車隻腳熱到爆

你想話香港同一時間每小時風速多左幾公里導致我前言不對後語好柒？
但你認為一個唔顯著嘅數目會大幅度影響人嘅體感溫度咩？
呢個情況，基本溫度相差6度，濕度相約，風速相差約10km/h，可以話體感溫度唔會相差太遠。
從而得岀好大機會係暖氣同衣物導致香港凍啲呢個錯覺。

如果要反對呢個推論，著手點應該要係強調每小時風速係對體感溫度有好大影響，而唔係捉呢啲位。

10km/h , 約為 2.8m/s， 對體溫大約有3度影響，注重呢3度而忽略本身差左6度，似乎唔合理。

當然我唔係主修地理，我可以係錯，如果你係主修相關課目，嘅論點好合理，我好樂意學多啲。

講起日本帶手套,
今年3月尾去東京, 啲人話唔洗着咁多衫,
一落機仆街又落雨凍撚到頭痛,
想買對手套, 一對都揾唔到

我支持你架，我反佢架

今日既凍我覺得好似上個月響日本得10度咁凍

飄雪，雨雪同風雪唔同
飄雪同固態差唔多，好似攞舊零下既冰掉你無攞杯幾度既凍水淋你凍咁樣

十零度應該落唔出雪，可能係果陣唔大風
暖氣亦係覺暖既重要原因 出面幾凍都好入室外就暖，同出面其實無咁凍但室內都唔暖，後者可能覺凍d

屌 成日話濕度高易傳熱
天文台都話no 啦
實情係
香港多室內地方 成日焗完d暗汗又出去吹風
咪好撚凍lor

睇黎你先係未見過世面，我就體驗過外國d冬天確實香港冬好多

我月頭去完札幌 零下4,5度都試過 係凍但好少流鼻水 最多係凍到耳仔冇左咁
但依幾日係香港凍到包哂雲吞

香港冇暖氣 室內都凍到仆街

咁係香港有冇凍到耳仔冇咗嘅感覺

全中

冇 日本果隻凍係外面凍入去 你包得好就會暖
香港果隻係內面凍出去 包極都好凍

上個月係韓國岩岩落完雪嗰日 同今日喺香港著既衫都一樣 香港仲凍好多

果日札幌係咩天氣？晴天無風唔出奇，
風雪天都係覺香港凍d的話，應該因為暖氣問題

風雪
但好神奇 照計大家都係一出一入 一凍一暖 但係果邊係唔會點流鼻水 返到黎一起身凍一凍一定流鼻長流

風速大會enhance evaporation 所以準確嚟講唔算濕凍

咁應該真係暖氣問題，凍到耳仔無左咁既feel即係凍到有生命危險
日本你室內暖既，出門口係用衫包住個暖既身體防出面既寒風。
香港室內凍既，出門口果陣個身已經凍包咩都無用
外在既天氣無可能令你由內凍出黎，唯一解釋係個身體唔暖

年頭去左日本，我都肯定凍過香港好多，只不過佢地乜地方都有暖氣，坐jr嗰陣張櫈勁暖，住airbnb個暖氣熱到我第二朝出哂汗 入親d商場都要熱到除衫。香港完全冇暖氣，個人keep住勁凍

你試過去日本未

可能有一年冬季既時候全球大停電無晒暖氣的話，就再無香港凍過外國既講法

香港人好多人痾濕屎

根本係因為風同埋冇防冷設備 乜撚嘢濕凍真係得啖笑

屌 係latent heat lor

咁撚簡單既科普都唔識

又無錢去旅行 又要認叻

濕凍嘅濕係講緊水汽定水？

你地咪on9啦 你要有水係皮膚表面先要計latent 或者黏膜位 你皮膚乾嘅計乜撚野latent heat 呀 計heat tramsfer 就計番heat transfer coefficient 啦 free convection 呀
仲有呀 個latent heat load 對temperature個影響淨係加高wetbulb temperature 幾撚時會愈濕凍呀 定係你想講個少少水氣對heat capacity 有好大影響呀 10度50%個dry air to water mass ratio係講緊1:0.004都冇 正常係ignore 埋佢架

香港場地單車 游水都差過世界好多
兵兵唔太洗體能
人地普遍體質好係事實